\input{../preamble}

\teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}
\printtask{
\setphysstyle{ЛФШ-18}{Допзадачи}{8 класс}
%\libproblem{1001}{1.16}
% это модифицированная 1.16 из 1001
\taskpic{ Записывая свои воспоминания, барон Мюнхаузен засиделся до поздней ночи при свечах. Обе свечи одинаковой длины $l$ он зажег одновременно и поставил, как показано на рисунке. Скоро он заметил, что тень первой свечи на левой стене неподвижна, а тень второй свечи на правой стене укорачивается со скоростью $v$. Через какое время барон останется в полной темноте? Считайте, что $d_1 = d_2 = d_3$. }{\setcurrentproblem{1001}{1.16}\libproblemfig}

\libproblem{1001}{5.41}
\libproblem{1001}{5.45}

\libproblem{original}{imhoclub-telega}

\task{ Вася гуляет со своим любимым бульдогом Закусаем вокруг ёлки по круговой дорожке радиуса $28$ метров. Закусай бегает вокруг Васи на натянутом поводке длиной $7$ метров. Скорость движения Васи постоянна по модулю и в каждый момент времени равна скорости Закусая относительно Васи. Когда скорость бульдога относительно земли становится равной нулю, он гавкает. В тот момент, когда Вася начал движение по дорожке, Закусай гавкнул. Сколько раз бульдог гавкнет, пока Вася пройдет полный круг по дорожке? }
% Санкт-Петербургская городская олимпиада, 2004 год, 7 класс

\task{ Маленький дракончик летит к своей родовой скале. Дракончик маленький и быстро устаёт, поэтому сначала он активно машет крыльями и летит под углом $45$ градусов к горизонтали, а потом отдыхает, опускаясь вертикально вниз. Чему равна средняя горизонтальная скорость дракончика за большое время полёта, если он активно летит то же время, что и отдыхает? Средняя скорость движения дракончика во время отдыха равна $10 \unit{м/с}$. }
}
\end{document}